## Вариант 11. "Классы и объекты. Использование конструкторов" ##  
Реализовать:
Пользовательский класс АВТОМОБИЛЬ  
Марка - string  
Модель - string  
Стоимость - int  

###### Результат программы
![resul2](https://sun9-43.userapi.com/impg/7bW6KH0Y3k-djacE36TpKkif2j-uXz8Ih-Qm-Q/ki5A87XQtBw.jpg?size=462x705&quality=96&sign=10439e1d05e5272718effabb4ed0bebd&type=album)

###### UML-диаграмма  
![uml2](https://sun9-31.userapi.com/impg/Dccn7-yNHn2CrtSbDBNNmtIEEomSYBq6Dpa2jw/oql831lsl8w.jpg?size=208x336&quality=96&sign=c9f920e32a722aadd02b93338ab27126&type=album)

###### Контрольные вопросы  
**1. Для чего нужен конструктор?**  
Конструктор - метод класса, который используется для инициализации объекта. Вызывается автоматически.  

**2. Сколько типов конструкторов существует в C++?**  
Виды конструкторов:  
- По умолчанию (если не указали)  
- С параметрами  
- Конструктор копирования - получает ссылку на объект класса и создает такой же объект с такими же методами.  

**3. Для чего используется деструктор? В каких случаях деструктор описывается явно?**  
Деструктор - метод класса, для освобождения памяти объекта (удаляет объект и освобождает память). 

**4. Для чего используется конструктор без параметров? Конструктор с параметрами? Конструктор копирования?**  
Конструктор без параметров - для создания пустого объекта.  
Конструктор с параметрами - для инициализации объекта с вводимыми значениями.  
Конструктор копирования - для создания объекта, аналогичного тому, что существует.  

**5. В каких случаях вызывается конструктор копирования?**  
Вызывается в случае создаия нового объекта путем копирования существующего.  

**6. Перечислить свойства конструкторов**    
- не возвращает значение, даже void.  
- нельзя получить указатель на конструктор.    
- можно иметь несколько разных конструкторов в классе (перегрузка).    
- конструктор по-умолчанию: без параметров.  
- параметры конструктора могут иметь любой тип данных, кроме типа класса.  
- если не указаны конструкторы, то он создается автоматически. При константах или ссылках ожидается ошибка, поскольку нужны конкретные значения.  
- не наследуются.  
- нельзя описать модификаторами (const, static, virtual).  
- конструкторы глобальных объектов вызываются до main. Локальные объекты создаются только при их активной области действия.  
- конструктор запускается при создании временного объекта.   

**7. Перечислить свойства деструкторов**  
- не имеет аргументов и возвращаемого значения;    
- не наследуется;  
- не может быть объявлен как const или static;  
- может быть виртуальным.  

**8. К каким атрибутам имеют доступ методы класса?**  
Методы класса имеют неограниченный доступ ко всем элементам класса, независимо от спецификаторов доступа и порядка объявления методов в классе.  

**9. Что представляет собой указатель this?**  
указатель на тот объект, для которого он вызван. 

**10. Какая разница между методами определенными внутри класса и вне класса?**  
Определение метода внутри класса ничем не отличается от определения обычной функции. По умолчанию такой метод считается встроенной функцией (inline).  

**11. Какое значение возвращает конструктор?**  
не возвращает значение, даже если тип void.  

**12. Какие методы создаются по умолчанию?**  
конструктор копирования, конструктор без параметров, деструктор, операторы присваивания.  

**13. Какое значение возвращает деструктор?**  
не возвращает значение.  

**14.	Дано описание класса. Какой метод отсутствует в описании класса?**  
```
class Student {
    string name; 
    int group; 
public:
    Student(string, int); 
    Student(const Student&);
    ~Student();
};
```
Во-первых, Student исправлен: написание с большой буквы.  
Во-вторых, отсутствует конструктор без параметров: Student ();  

**15. Какой метод будет вызван при выполнении следующих операторов?**  
```
Student*s;
s=new Student;
```
Во-первых, снова исправлена ошибка: написание Student с большой буквы.  
Во-вторых, будет вызван метод: конструктор по умолчанию (без параметров).    

**16. Какой метод будет вызван при выполнении следующих операторов?**  
```
Student s(“Ivanov”, 20);
```
Будет вызван конструктор с параметрами.  

**17. Какие методы будут вызваны при выполнении следующих операторов?**  
```
Student s1(“Ivanov”, 20);
Student s2=s1;
```
Будет вызван конструктор с параметрами (или копирования??) и присваивание значения s1 элементу s2.  

**18.Какие методы будут вызваны при выполнении следующих операторов**  
```
Student s1(“Ivanov”,20);
Student s2; 
s2=s1;
```
При выполнении s1 будет вызван конструктор с параметрами. При выполнении s2 будет вызван конструктор по умолчанию. При выполнении  s2 = s1 будет вызван оператор присваивания.  

**19. Какой конструктор будет использоваться при передаче параметра в функцию print()**  
```
void print(Student a)
{a.show();}
```
Будет использоваться конструктор копирования.  

**20. Класс описан следующим образом. Каким образом можно присвоить новое значение атрибуту name объекта p?**  
```
class Student {
    string name; 
    int age; 
public:
    void set_name(string); 
    void set_age(int);
...
};
Student p;
```
p.name = "name";  
  